\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s8\_exo4}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
\begin{enumerate}
	\item On pose, pour tout réel $x$, $u(x)=-3x^2+5x-1$ et $v(x)=x^4+1$ de telle sorte que $f=\dfrac{u}{v}$.
	
	Soit $x$ un réel. On a $u'(x)=-6x+5$ et $v'(x)=4x^3$ et ainsi :
	\begin{align*}
		f'(x)&=\dfrac{u'(x) \times v(x) - v'(x) \times u(x)}{(v(x))^2} \\
		&=\dfrac{(-6x+5)(x^4+1)-4x^3 \times (-3x^2+5x+1)}{(x^4+1)^2} \\
		&= \dfrac{-6x^5-6x+5x^4+5+12x^5-20x^4-4x^3}{(x^4+1)^2} \\
		&=\dfrac{6x^5-15x^4-4x^3-6x+5}{(x^4+1)^2}
	\end{align*}
	
	\item On pose, pour tout réel $x \in ]1\,;+\infty[$, $u(x)=x^3$ et $v(x)=(x-1)^2 = x^2-2x+1$ de telle sorte que $g=\dfrac{u}{v}$.
	
	Soit $x$ un réel strictement supérieur à $1$. On a $u'(x)=3x^2$ et $v'(x)=2x-2=2(x-1)$ et ainsi :
	
	\begin{align*}
		g'(x)&=\dfrac{u'(x) \times v(x) - v'(x) \times u(x)}{(v(x))^2} \\
		&=\dfrac{3x^2 \times (x-1)^2 - 2(x-1) \times x^3}{ \left( (x-1)^2 \right)^2} \\
		&= \dfrac{x^2 \times (x-1) \times \left(3(x-1)-2x \right)}{(x-1)^4} \quad \text{(on factorise par  } x^2 \times (x-1)) \\
		&= \dfrac{x^2 \times (3x-3-2x)}{(x-1)^3} \\
		&=\dfrac{x^2 (x-3)}{(x-1)^3}
	\end{align*}
	
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}